---
title: "Guarda, senza mouse!"
date: 2004-09-18
draft: false
tags: ["ping"]
---

Come toccare (e sporcare) un trackpad il meno possibile

Quest'estate ho frequentato posti ancora più caldi del solito e con umidità altissima. Lavorando (ahimé) con il portatile ho constatato a malincuore che tra il sudore e l'umidità diventava meno agevole del consueto usare il trackpad. Non avevo un mouse con me ma una trackball, disgraziatamente anch'essa sensibile al fenomeno.

A un certo punto ho abilitato dalle Preferenze di Sistema l'accesso totale via tastiera; Control-F2 e scendono i menu, Control-F3 e si lavora sul Dock, Comando-Tab per muoversi tra programmi, Exposé per spostarsi tra le finestre. Qualche altro comando personalizzato, un paio di stupidi AppleScript e improvvisamente la produttività è tornata elevata, senza annaspare sul trackpad o lavare la sfera della trackball ogni due ore.

Situazione limite, certo; ma anche in questo caso Mac OS X si dimostrato all'altezza.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>